\begin{subsection}{Минорный ранг матрицы}
  \begin{proposition}
    Пусть $A \in K^{m \times n}$.
    Тогда $\rk A$ совпадает с наибольшим числом $r$, таким что в $A$ есть минор порядка $r$, отличный от $0$.
  \end{proposition}
  \begin{proof}
    Пусть $r = \rk A$

    Докажем, что

    1. есть ненулевой минор порядка $r$

      в $A$ есть $r$ линейно независимых столбцов

      $A'$ - матрица из этих столбцов

      очевидно, $\rk A' = r$

      столбцовый ранг = ранг по строкам $\SO$ есть $r$ линейно независимых строк.

      $A''$ --- подматрица $A'$ из этих строк.

      $\rk A'' = r$, тривиально-очевидно

      $A'' \in M_r(K)$ и она невырожденная $\SO |A''| \neq 0$. нашли нужный минор

    2. любой минор порядка больше $r$ равен $0$

      Возьмем подматрицу порядка больше $r$.

      $B \in M_l(K)$ -- подматрица $A$, $l > r$

      соответствующие столбцы в $A$ обязаны быть линейно зависимыми $\SO$ они линейно зависимы в $B \SO |B| = 0$
  \end{proof}
\end{subsection}


